【Made in 支那 偉光正】COVID-19武漢肺炎變種病毒 多達4千種

在研究人員開始試探要混用輝瑞(Pfizer)與阿斯特捷運利康(AstraZeneca)疫苗注射之際，英國負責疫苗接種部署的官員查哈威(Nadhim Zahawi)今天(4日)表示，全世界面臨大約4千種新型冠狀病毒的變種病毒。

新型冠狀病毒是導致2019年冠狀病毒疾病(COVID-19，俗稱武漢肺炎)的病毒。

新型冠狀病毒的變種，包括所謂的英國變種、南非變種以及巴西變種，顯然蔓延得比其他病毒更加迅速，而現在已經紀錄到數千種變種病毒。

查哈威向天空新聞網(Sky News)表示，「要說目前的疫苗對新型變種病毒，不論是肯特郡(Kent)或其他變種，都沒有作用，這是很不可能的事，尤其對病情嚴重和住院治療的患者來說。」

查哈威表示，「所有的疫苗製造商，輝瑞(Pfizer)/BioNTech、莫德納(Moderna)、牛津大學/阿斯特捷利康(Oxford-AstraZeneca)，以及其他疫苗製造商，都在關注他們如何能夠改善他們的疫苗，以確保我們對任何變種病毒都做好準備。」

查哈威表示，目前在世界各地有大約4千種新型冠狀病毒的變種。

國際知名的「英國醫學期刊(British Medical Journal)」指出，在這數千種變種病毒中，只有很少數的變種病毒可能值得重視，並以可察覺的方式在改變病毒。

一般所謂的英國變種病毒，也就是VUI-202012/01(又稱為B.1.1.7)，它的突變包括了用來與人類細胞表面受體ACE2結合的棘狀蛋白(spike protein)，也就是說，此種變種病毒可能更容易與人體結合。

查哈威表示，「英國擁有全球最大的基因體定序(genome sequencing)產業，全世界基因體定序產業大約50%在英國，而且我們將所有的變種病毒設庫收藏，如此我們可以做好準備，應對病毒可能構成的任何挑戰，並製造出下一代的疫苗。」

根據美國約翰霍普金斯大學(Johns Hopkins University)的統計，截至台灣時間今天下午5時23分，名為SARS-CoV-2的新型冠狀病毒，自從2019年年底在中國出現以來，已在全球造成226萬9,947人死亡，確診1億零443萬8,604例。

就係無武漢種

外星黎架 亲
唔好造謠